<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://tomzhu0225.github.io</id>
    <title>FUSION!</title>
    <updated>2020-12-14T14:51:13.052Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://tomzhu0225.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://tomzhu0225.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>我叫朱博文，一个有奇思妙想的学生</subtitle>
    <logo>https://tomzhu0225.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://tomzhu0225.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, FUSION!</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网站使用指南（评论系统开启！）]]></title>
        <id>https://tomzhu0225.github.io/post/ping-lun-xi-tong-kai-qi/</id>
        <link href="https://tomzhu0225.github.io/post/ping-lun-xi-tong-kai-qi/">
        </link>
        <updated>2020-12-09T08:18:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>大家评论要遵守社会主义价值规范哦</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大家评论要遵守社会主义价值规范哦</p>
<!-- more -->
<p>一. 界面功能</p>
<p>在网页版的页面的右上角，或者手机版的下拉菜单中会找到3枚菜单：首页、归档、标签。<br>
首页按钮会带你来到主界面，其中展示的文章是按照时间发布顺序排序的。<br>
归档按钮会来到一个页面展示了文章的初始发布时间线。<br>
标签按钮会出现几个标签，文章大多数按照标签所示分类，可以按需引索。<br>
同时网站本身也带有文章的关键字的搜索功能。</p>
<h2 id="关于按钮">关于按钮</h2>
<p>第一次入站请一定要看关于！</p>
<p>二. 评论功能</p>
<p>每篇文章都有评论功能，请善用这个功能。互联网非法外之地。<br>
在评论时请填写自己的昵称（我的老熟人就用一个我能认出来的昵称吧），邮箱。</p>
<p>三. 文章加载</p>
<p>请尽量不要用手机中的微信或者qq自带浏览器打开这个网页，而应使用独立浏览器打开。要得到最佳的使用体验请用电脑浏览。因为网站使用的是境外服务器一些带有图片的文章可能加载较慢，请坐和放宽耐心等待。</p>
<p>四. 写作</p>
<p>文章都使用markdown语法写作，但是我目前并没有学习markdown语法，所以文章版面朴实无华，这一点会在日后改变。数学类的文章我用latex写作，但是不知道是否可以将tex文件直接上传进行编译，所以暂时的解决办法是转换成图片上传（加载较慢）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以惯性约束聚变为推进方式的深空殖民探索方案]]></title>
        <id>https://tomzhu0225.github.io/post/yi-guan-xing-yue-shu-ju-bian-wei-tui-jin-fang-shi-de-shen-kong-zhi-min-tan-suo-fang-an/</id>
        <link href="https://tomzhu0225.github.io/post/yi-guan-xing-yue-shu-ju-bian-wei-tui-jin-fang-shi-de-shen-kong-zhi-min-tan-suo-fang-an/">
        </link>
        <updated>2020-12-07T07:23:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为是结课作业也别想什么严谨了，大家看个乐呵就行。<br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607325830431.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bonjour à tous!]]></title>
        <id>https://tomzhu0225.github.io/post/bonjour-a-tous/</id>
        <link href="https://tomzhu0225.github.io/post/bonjour-a-tous/">
        </link>
        <updated>2020-12-07T02:11:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bonjour à tous. Je m'appelle Zhu bowen et Je suis chinoise. Je viens du Liaoning, une province au Nord-est de la chine. Plus précisement de Dalian. C'est tré bel ville, il y a mer a trois côte partout du ville. il est appeler la gemme dan la est au chine. Quand j'etai petit, j'ai entendu que le françai est tré rigoureux et extremement grâse. Plus important, le Réacteur thermonuclaire expérimental International étre construit en France. Au cas où tu ne le saurais pas. Je suis un passionné de voitures et il y a beaucoup de constructeurs automobiles fameux, par exemple Renault, peugeot , citroën et autre. En résumé, J'espère pouvoir un jour me rendre en france pour des échanges d'études et J'espère pouvoir un jour que je pourrai corriger la légende de ce texte!</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[转子发动机建模日志！（14/12日更新）]]></title>
        <id>https://tomzhu0225.github.io/post/ji-jiang-jian-mo-wan-cheng-de-zhuan-zi-fa-dong-ji/</id>
        <link href="https://tomzhu0225.github.io/post/ji-jiang-jian-mo-wan-cheng-de-zhuan-zi-fa-dong-ji/">
        </link>
        <updated>2020-12-06T12:32:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>自己解决问题真的很爽！综合运用数学物理matlab以及inventor解决问题！（14/12更新）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自己解决问题真的很爽！综合运用数学物理matlab以及inventor解决问题！（14/12更新）</p>
<!-- more -->
<p>2020/12/14<br>
在实际应用建模中，我们团队遇到了问题。转子发动机的转子部分是绕着一个固定的太阳轮做旋转运动，转子不但绕定子做公转，而且因两个齿轮传动比的作用，转子也自己做自转运动，这就导致转子的中心距最大的三点（转子的三个顶点）的运动包络线不是一个单纯的由圆弧和直线构成的简单图形。事实上我的小组成员在对着已有模型建模时候就出现了问题，对于已有模型的缸盖的测量太过复杂，曲率等太多根本无法有效的复原转子的缸壁形状。<br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607954973623.png" alt="" loading="lazy"><br>
在今天早晨的数学实验课上，数学老师让我们自行探索matlab软件的相关命令，而我之前因为学过一点ML课程，对matlab还算熟悉，再加上我主张个人对于编程软件的命令的态度是并不需要完全掌握，像很多知识一样，只要你知道matlab可以实现这个功能，对于其具体的实现方法你总是可以用“面向百度编程”的方法解决。我的信条是数学是为了实际应用服务的，于是在课上我想转子顶点的运动过程这个实际上我的团队面对的工程问题一定很有趣。要想研究转子顶点的轨迹那我们一定要将其进行抽象化，变成可以用数学语言描述的问题。<br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607955413379.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
而手头的matlab软件可以可视化的，可以让我立刻了解我试想的函数（参数）方程的模样，接着我可以将函数图像，与inventor软件模拟的外形相比对（大概是一个八字形），这样我就可以验证我的模型的正确与否。而实际的验证过程并不是一番风顺的，最开始我主观的忽略了齿轮传动比的影响，认为转子自转的角度和公转的角度相等，这样的模型求出来的图像自然是不对的，具体来说是一个椭圆（而这个椭圆甚至不是对称图形）；模型出现了错误，自然需要修正模型，而另一个问题出现了，对于一个没有学习过机械原理的大一学生来讲，我该如何知道一个转动比为1.5的行星齿轮组，各自旋转的比例呢？他们各自自转的角度的比例是3：2吗？我重新计算，但是函数输出仍然和真实模型相差甚远。（甚至于我也并不清楚传动比是什么概念，仅仅传动比就决定了两个齿轮各自旋转的角度了吗，那圆心距，两个齿轮直径呢？）我退而求其次观察inventor中已经建模好的模型<br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607956096993.png" alt="" loading="lazy"><br>
模型中我已经进行了约束，而我完全可以观察在inventor仿真中两个齿轮的各自旋转的比例。我观察到旋转的比例大概是1：3（当两个齿轮的接触点旋转theta时，转子自转1/3*theta）。接下来就是验证，我在matlab里输入再次计算的结果<br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607956489068.png" alt="" loading="lazy"><br>
图形奇迹般的和真实情况吻合。但是如何将这个函数输入到inventor的草图中来进行拉伸建模进而和已知模型对比来进一步确认真实性呢？这时候我的脑子里其实已经有了两种预案，首先如果inventor中有直接输入函数的功能那就很方便，如若没有或许我们就得把函数分成多个数据点来输入inventor,用小直线段来近似曲线。经过我的一番搜索，inventor在2013年加入了函数草图的功能，这样我就可以直接输入函数了！<br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607956812477.png" alt="" loading="lazy"><br>
有意思的一点是我们设计参照的原模型似乎就是在2013之前建模完成的，作者使用的就是细分为直线段建的模！这样导致缸体内壁并不平整，在之前我对已有模型做力学仿真的时候做的极不顺利，仿真根本没法进行下去。而新方法在力学仿真里效果如何还得之后去验证。<br>
<strong>写这些不是为了炫耀我的思想多么严谨，而是我认为这种研究问题的方法是很有价值的，在这个新的时代人早就不能穷尽所有知识了，我们做的是在自己已有知识的基础上，充分利用外界的软件，互联网，自己直觉上的猜想，来验证自己想要解决的问题。我们站在巨人的肩膀上！</strong></p>
<hr>
<p>2020/12/6<br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607257937625.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607436979090.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607436989608.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>怎么说转子发动机一直是我的梦想吧，毕竟弱者打败强者的故事不论何时都不过时，马自达在1991年的勒芒比赛中Mazda 787B 凭借着转子发动机赢得了勒芒比赛的总冠军，成为历史上唯一夺得过勒芒24小时耐力赛总冠军的亚洲厂商，以至于第二年国际汽联不惜动用手段禁止转子发动机参赛！这种凭借着个人能力而让规则不惜做出改变也要扼杀的，是多么的年少轻狂。多年以来纵然转子发动机有诸多缺陷，马自达从未停止改良她的脚步，在其他技术领域马自达也总是最另类的那一批：创驰蓝天，均质压燃......电动机当道，纵然知道最终要消亡，汽油机总要发出最后的一声低吼，压榨出最后一丝潜力，让世人知道汽油机永不为奴！卖车挣钱，花钱搞转子，没钱再卖车，马自达的工程师和高层一定有发自内心的热爱！时间不多，我先写这么多，思绪甚是杂乱，来日再梳理。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种高阶常系数齐次微分方程的解法及微分方程的相空间理解方法]]></title>
        <id>https://tomzhu0225.github.io/post/mAtH001/</id>
        <link href="https://tomzhu0225.github.io/post/mAtH001/">
        </link>
        <updated>2020-12-01T09:51:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tomzhu0225.github.io/post-images/1607168676561.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://tomzhu0225.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://tomzhu0225.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2020-11-30T11:24:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你！🤝</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站">关于本站：</h2>
<p>这是一个关于表达，记录技术灵感，最终实现个人梦想的网站。</p>
<p>因为希望实现论文、数据的共享，建立一个开放自由的学术环境，我的论文（作业）、我的经验的总结、那些我下大功夫才弄懂的事情都会在这个网站进行发布共享，而这些东西如果我不说出来就亏大了，也希望可以帮到更多的人，而关于共享的协议将在稍后更新(如果还没有只能说这个人实在没时间弄)；</p>
<p>我因为一套名叫《数学女孩》的科普书籍成为了今天的自己，这套书我从初中读到大学仍然没有穷尽，独特的叙述和角度为我任何时期的学习都起到了重要的作用，书中提到的研究问题的方法早已成为了我学习时的一般性的准则（这套书值得我为她再写一篇单独的文章）。我明白一本有趣而严谨、内容深厚的科普书籍、文章对一个初中生、高中生甚至大学生有开天辟地一般的作用。而我也希望写出这样的科普书籍，但是我深知我的知识仍然远远的不够厚重来写一本成体系的书籍，如何将小说和科普融合也是一个待探索的问题，这个网站将成为我磨练写作的一块磨刀石，看到文章知识上的偏差或者剧情上的忍俊不禁可能时有发生，请一定要在评论或邮件中指出，这样才能帮助我提升。</p>
<p>作为一个大学生，我时常也有一些奇思妙想，这些东西如果不记录下来，可能也就是转瞬即逝罢了。这些想法有的别人可能已经付出了时间，有点纯属天马行空，有的我甚至会投入时间去完善并且实践想法，希望看到这些想法而有兴趣或者有类似idea的小伙伴与我联系，咱们看看这个到底可不可能实现。</p>
<p>我也是一个二外学习者，学习的是法语。要知道自学一门二外是一个非常困难的事情，在这个网站我会更新一些我用我的法语写的一些文章，这些文章有些表达是我根本没有见过的，也就是有道翻译来的。同时我对动词变位和句型的理解也不深，会有很多说不通的地方，这些文章我会在之后弄懂之后重新修改并且将修改后的文章进行对比的。有也在学习法语的小伙伴联系我！</p>
<h2 id="博主是谁">博主是谁：</h2>
<p>博主是西安交通大学在钱学森班（能动）在读本科生，微软学生大使</p>
<h2 id="兴趣爱好">兴趣爱好：</h2>
<p>FUSION，法语，3A大作，量子计算，机器学习，数学，数码硬件，车辆等等</p>
<h2 id="联系我">联系我：</h2>
<p>邮箱：tomzhu0225@stu.xjtu.edu.cn    QQ:2062141317</p>
<h2 id="总之这个网站我想用来实现我的一些梦想也想找到一些志同道合的小伙伴-欢迎帮助我将这个网站推广">总之这个网站，我想用来实现我的一些梦想，也想找到一些志同道合的小伙伴。欢迎帮助我将这个网站推广！</h2>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[早安，全世界]]></title>
        <id>https://tomzhu0225.github.io/post/zao-an-quan-shi-jie/</id>
        <link href="https://tomzhu0225.github.io/post/zao-an-quan-shi-jie/">
        </link>
        <updated>2020-11-29T23:53:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>HELLO WORLD</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>